20歲幫人執緊屎執緊尿

番緊一份幫人沖涼執屎執尿既工，
自己都好睇自己唔起 人地20歲大好青春花樣年華
我既20歲做緊乜撚野
我唔係睇唔起做呢行既人
只係睇唔起自己20歲唔係無得簡，做咩要同啊姨爭飯碗

可唔可以揾人屌撚醒我

當訓練忍耐力

通常呢d都要讀上去先有前途
睇你肯唔肯捱

咩學歷

做hca
即係絲打
黎 比我屌
大把花樣年華

回饋社會 照顧人 有咩唔啱
建議你趁候生可以讀下護理有關行業
可以增值自己 搵反自己既價值
同時可以繼續照顧人

幾錢人工

唔覺得執屎執尿有咩問題
係你既心態 點睇自己既工作

照顧老人家起碼係有意義嘅工作，好過20歲做傳銷賣保險

我已經做咗兩年既啦

你有心做 都可以做個top1執屎公
到時大把生意搵你執屎

有咩問題，社會上總要有人做依d工，而且又唔係偷呃拐騙，係正當職業

咪工一份，又唔係去氹去呃去搶，怕咩其他人目光，你應該考慮嘅係薪水合唔合理

唔好睇小護理啦,社會人口老化下未來呢行要求人手只會更多,二萬幾蚊餓唔死先,仲有精神咪返pt
院社又會俾錢你讀下相關課程,抽血吊水果啲,考完攞牌又升價

fd

叫腦細介紹你去讀en喇，有相關工作經驗+interview正正常常，多數有得讀，讀二年出黎，一定好過hca

你去老人院揾 大把比你屌

其實做兩年 要學既真係學曬

100/hrs

真心 讀返個HD護理

就係睇唔起自己 覺得身邊d人都睇唔起我

護士都係幫人執屎執尿 但執到幾皮野一個月

仲有20歲有幾多人中之龍,有幾多玩到花天洒地唔憂米?自己唔係呢種人冇父母蔭讀唔到書就要行就業呢條路啦
你咪算執到,好彩返到一行唔受經濟環境影響嘅職業又唔算搵得小又有得進修

佢地要突顯自己既膚淺
何必理佢地
做自己認為啱做既事
太介意其他人點睇自己
到最後只會一事無成 咩都做唔到

如果係咁簡單 阿豬阿狗都做到啦

我都做緊

幫我隻貓

返工正正常常 唔犯大錯
叫腦細幫幫手寫推薦信報下期社福界EN

唔係呃唔係搶，用自己勞力賺錢

高尚職業黎，唔通做倫敦金賣保險好咩

nursing student係醫院做tuns得$108/hr
好心你知足啦

HA EN
private EN都好多間
HA RN 有伊利沙伯醫院，屯門醫院，明愛醫院

福氣黎

覺得睇唔起又做? 為錢返其實會返得唔開心

有啊 殘牌都有

叫你讀個en攞個牌又話要學嘅都學哂
咁你想點撚樣

等緊下年讀en

去ngo做啦，ngo福利好過醫院

以前返份垃圾回收,d味臭過屎,毛得50/hr

今年無得報啦 要等到下年先有格咁

邊間？

覺得你只係為錢
Shame on you

Hi 我20歲通緊屎渠

你係咪早幾日俾男友嫌污糟嗰個女仔

曬命

喂咁老實講 如果做傳銷保險搵到大肉食又唔同講法喎

你自己睇唔起自己
無人會睇得起你

你要怨就應該怨你當初唔好好讀書
中學畢業考入en 或者 rn
有因必有果
唔好永遠覺得自己好慘，個世界好唔公平

如果你入唔好en ，要反省點解人地唔收
並唔係係到怨點解開咁少學位
點解呢兩年好似白費咁

事實係你就算呢兩年點努力，都仲未追到人地既level

出面既競爭係好大
好好增值自己
唔好怨

做一陣去讀EN
再轉RN

讀書博升職啦

20歲 要人幫你執屎尿就話姐

搵你去執屎有幾多個真係制啊？
樓上個班

金狗

今年冇得報en ？
你確定？
睇黎你理資料都未搵喎
有啲護士學校都未開始報名

有工你做仲想點?
知唔知男人幾難入到私院，ngo院舍做呀？

利申，男護

偉大的工作，值得我們尊重，我們也會有老了的一天，到時就會明白你的偉大之處

我做特殊機構
唔理咩職位都有機會要執屎
忙起上黎有同事都要幫成人著片
我成日覺得辛苦錢黎 對得住自己就無問題

每一份工作都值得尊敬
不要睇低自己

護理員？

起碼唔駛煩中年失業，同紀律部隊一樣，穩定工一份

你班連登仔 講就易 你去做下又睇下你地係咩心態

做我條女好過啦

屌你老味 執屎執尿有咩問題 你老豆老母老左唔使使既
你老左人地咪又係咁同你執 有咩問題
正常生理需要

利申 rn 咪一樣要做 有咩問題

我都曾經用我嘅肢體通過屎渠

長遠諗護士

一直覺得hca/pca其實重要過護士 唔係話個個護士都唔掂 但前線其實好多時都係hca個班做

唔好覺得執屎執尿就低級 有時撞到啲hca高班到你估佢唔到

倫敦金，保險，地產嗰啲仲樣衰
你呢啲偉大啦
反而唔好意思係你呢啲人
好撚反智

攞多個經驗對你未來都會有幫助

我都行過呢條路
裝備一下自己
有心就認真搵下資訊報en
先20
大把世界啦

我做it都要執屎啦

執屎執尿有咩問題？幫到人自己亦都積福，連你都睇唔起自己，人地點睇得起你？

想上進啲咪去考en，但如果你真係覺得執屎執尿好有問題，勸你都係唔好讀轉行算啦，因為做到RN都係要執屎尿

利申：2字頭既pca

我就睇唔起呃呃氹氹嘅人

老人院？

駛唔駛輪更, 返咩時間?
如果無輪更通宵更你疏乎過護士好多

好唔好食

咁你自己攞嚟啦

既然你已有offer
請你盡早調整呢個嫌棄心態
攞牌後要繼續接觸污穢野

你見慣場面唔會做唔嚟
但長做護理工作適唔適合 只有你自己先知

巴打係邊間老人院做緊?

點都好過倫敦金同保險狗，起碼自食其力
只要同自己講純粹爲錢，即刻會放開到

如果想搵返自己興趣咪當賺錢畀自己做鍾意嘅野加油

樓主，係等緊en 收定。。。真係有en 收兩個概念嚟。同埋讀都唔係咁易好辛苦自資同HA 都係。
申利：讀緊En

日日執緊
So？

護士？

朋友個朋友有保健員牌去左做懲教

做左一排人地知佢有牌調左去監房既醫院

聽講有牌直接沙展人工 都有3萬幾蚊個月

其實睇你識唔識善用個牌既姐。。

聽講如果有en牌比埋幫辦人工你上埋神枱

一切由低做起

Real 低賤狗

我都做過年半呀
啲公公婆婆好好人呀
啲家產留哂俾我
我無返工好多年啦
依加都係收租 平時周圍去玩

識人報rn衰咗 去做一年護理員再報多次rn 比佢得咗

真心學野 EN其實職責係做咩

你朋友係ao2定co先

香港地打工本身已經係低賤

咩黎？ 剩係知佢有牌入去人地就叫佢去做

你朋友係散仔定主任先
如果係主任既話起薪的確係3萬蚊

多謝你，無你幫手執，個病人/老人家就會比d屎尿up 住好撚辛苦。

你又唔係偷呃拐騙，用自己勞力去回饋社會係好值得尊重唔一定要賺大錢做專業人士先搵到你係社會上既價值欣賞樓主

同行喎 好心搵埋好啲既做啦
搵下NGO見下工 做IC咪唔洗日日埋身
又唔搵工又覺得自己廢 見你有殘牌應該都係HW
轉下工見下世面 不過就算EN都要換片

人工好pay 咪斷續做

兒登仔唔會明

唔去做sales？

我覺得無問題 最緊要係你自己感受到份工作既意義
係院友既晚年幫助到佢 其實係好多工都比唔上

利申：我都係ngo番工

留低tg 比d意見你

利申：做社福界、生涯規劃

無前途

大把人同你一齊執屎執尿啦
睇你自己咩選擇

tg 絲打 想識

起碼夠穩定，唔駛驚中年失業，做津院年年跟政府加人工

咁真係唔好識女朋友

散仔入醫院直接3萬

岩岩中學畢業打算入醫護
之後18歲就做左你依家個位
比d阿姐問 點解我阿媽咁捨得自己個女黎做呢d工
但係角度我都係為左服務社會
有夢想就繼續堅持 加油

二級懲教助理起薪得2萬頭咋喎，定係你朋友已經係老散or沙展

有問過 佢話入左醫院做就直接做沙展人工 唔洗老屎忽

其實健康服務助理呢行除左要輪班同執屎尿外基本上日日都做同樣嘅野都唔洗點用腦番工，比出面要勞心勞力嘅合約工又得果一萬幾蚊嘅工作好多了。就我看法只有精神秘伙計同院舍伙計比較好做，千萬不要去做公院內科病房伙計，根本燃燒生命。

最好就讀番個EN 啦，升咗EN就係管理層要理要識嘅野係多好多。。。不過都係果句啦，做落D 野都係一樣咁做都唔洗帶腦番工

申利3字頭公院精神科男EN 而家3萬幾一個月

唔好灰心
終有一日會執出一片天空

呢d野總要有人做
你自己唔甘心既同時
睇下自己有冇能力/條件爭取其他更好既工作環境
有既點解要迫自己
冇既就更加無奈 因為你條件冇限
不過年紀仲細 學局長咁諗120歲人入面浪費一兩年其實並冇什麼大不了
想回頭讀書/揀第條路就做
做人做到咁冇癮好難過
人生自己選擇 唔甘心就改變
能力不足都係懶於突破既藉口

係執出彩虹先岩

護理生意全球都需求好大
係香港你升到職做阿頭又好
有學歷移民又得
不過樓主自己都睇唔起自己份工

PCA 3A?
一係讀EN
讀唔到就邊做邊申請PCA 2 / PCA 1

PCA = pest control assistant?

在香港政府或者香港社會比嗰啲乜嘢我哋點解我哋要回歸?

咁後生就做真係嘥曬

咁後生搵其他嘢仲仲好啦
做呢啲真係有啲曬材料呢啲幾多歲做都得不如趁後生 做下其他嘢

做呢啲工冇所謂講就咁講啫 但係你試下諗下你男朋友 或者你屋企人會點諗， 至少我唔想我女朋友做呢啲或者真係好無選擇之下先會選擇呢啲

shitboy?

主任起薪接近甚至過左4
只係諗起要找離島數就不了

20歲就唔好做啦
咩唔好理人點睇 咩當鍛鍊都係廢話
大把野可以揀啦
空姐係其一

如果你真係咁諗 點解仲要讀EN?
難道覺得升左上去唔使執？
要改變既係你心態

利申 護狗

連屎尿都忍到 大把工作啱你

移民

我識得有個人同你差唔多年紀去做保險，厄撚哂所有朋友既錢，而家返左大陸做d 淘寶賣衫生意
你照顧老人家，為社會貢獻，有意義好多。

護理助理員？

幫到人係福氣黎

當幫你自己積福囉

好有意義嫁

你都解釋左你點解做落去喇
呢個價高過唔少大學畢業
點會低賤

硬係覺得行行都聽到呢句咁

做護理嘅工先最能夠反思人生

你望住點解有d老人家永遠無屋企人幫佢執屎, 所有野都依賴俾職員做, 或者老人家痾咗屎無人即刻幫佢換, 要up住幾粒鐘都夠鐘先有職員幫佢, 或者明明都行得下, 但係要焗老人家著片, 原因係職員唔想亦無人手扶老人家逐個去廁所

你就會反思到好多人生同社會嘅問題

我只係覺得生活係一個地方
我就有責任要回饋呢個地方
如果我不停消費資源 同你最憎既大陸人有乜分別？

如果樓主係打算日後做en
執屎執尿都係基本
咁點解en就可以執 pca就係‘呢d工’

人地睇低自己 用能力證明自己掂
樓主我支持你

諗下點轉en啦
後生真係唔難

點解要做? 大把野揀

唔好灰心呀 其實可以照顧人係一種福氣黎
當你可以係你同d病人既相處入面搵到樂趣
成件事會開心好多
唔好睇少自己 用心去做呢份工 搵機會讀書

讀緊 諗住讀完到庇護工場做
樓主加油

曬乜鳩

下下都要睇人點諗，咁香港地好多工唔駛做啦

重等？依家收緊生wo

on9

對成個社會冇貢獻

PCA係patient care assistant

你講唔掂得patient果隻叫PCA 3B

你肯定自己老左唔駛人地照顧

我都做過 比d senior nurse當狗撚
d sister有乜事都搵你咩鍋
加人工又唔到你 剩係有護士份

利申已經冇做

所以我都利申返好似係
見做PCA 3B其實都好似唔錯 見過有後生做呢個位 俾人問點解唔做掂得patient個種PCA

其實你份工好有意義嫁
加油

唔好睇小自己，如果你連自己都睇唔起自己就真係冇人會睇得起你，加油

3B頭半年得10.7K
不過一定舒服過3A好多

同你同年
我之前都做緊 我攞完個牌 我係上個月辭咗職
我做緊嗰啲係對住d嚴重智障嘅𠻹
講真嘅 如果你忍耐到攞到牌先走都未遲
咁如果真係做到好唔開心 咁咪辭職走囉
無謂咁樣折磨自己呀
唔返呢啲工唔代表自己冇愛心
講真20歲 大好青春我都覺得唔使做呢啲工
當然係工作上都學到好多嘢
但呢年幾面對着啲client嘅精神打擊丶d遮遮係背後講我壞話
我忍受唔到跟住提早大半個年就走
佢哋當時想挽留我呀
話:「做埋依幾個月啦就快九月啦」
依幾個月我攞嚟旅行唔好 我攞嚟返第二份工唔好
做乜要喺度受咁多氣？

自己諗下有咩真係好鍾意做 發掘下囉
無㗎 就算屋企人唔十卜你 只要自己你肯堅持就得
想做Nike? Just do it !
想去學畫畫？ 去報黎讀囉
條路自己揀嘅 唔掂咪唔好做搵過第二份囉

錦繡前程 人活得像話 就對得起自己 加油！

係 見佢地唔駛做掂patient嘅野
只需要負責斟水 拖地 包垃圾咁
不過都要輪班

agree
唔記得邊到聽過（好似係運動員）
社會需要各行各業維持住
如果冇做清潔人士，售貨員，文員，餐飲業服務員各種職業嘅人嘅付出
就唔會成就到佢嘅成績 比到機會佢
（我講得1999希望睇得明）

我覺得每個職業都有自己嘅存在價值 都值得尊重

那些年有句對白
“因為有了我 讓這個世界有一點點的不一樣“
放係心入面 一覺得自己好廢好差
就諗下 你返工幫到啲公公婆婆 其實好有意義
因為有了你 令佢地嘅晚年生活得舒服啲

簡你老母

我都做過pca 依加係RN
做pca換片餵飯都可以好開心 睇你點睇啫
唔好睇唔起自己 你做緊嘅嘢係幫嘅人
有心就讀上去啦

其實講真冇人會睇你唔起 只有你自己睇唔起自己
試諗下呢份工其實係幫人 你應該覺得自己幸運 能夠成為幫人照顧人果個 而唔係訓係度需要人幫助果個
有能力照顧人係一種福氣黎架
其實你20歲肯返工 仲要返呢類比較辛苦要on shift既工 已經好叻 你唔應該諗到咁灰 睇低自己
你已經好過果d讀完書又唔返工 日日係屋企訓覺打機班廢青好多
如果你真係想突破現狀 你一係的起心肝讀書 讀個en rn 甚至一係轉行
但首先你都要諗下自己係咪真係有呢個能力去成為一位護士 因為護士唔係真係單單照顧病人咁簡單
你有冇膽大心細 敏銳觀察力 有能力應付各種突發狀況而且又唔會亂哂錯哂 有責任感 等等...
如果你覺得自己真係有條件 咪去讀護士囉
但最重要係改變你而加呢個心態先
有好既心態同自信 做乜野都難你唔到啦
加油啦

做pca2 咪唔駛

人老左/有病
唔落得床 日日要換片
甚至有人無屋企人黎探
人既一生 就係咁
有幾多人係咁樣孤獨離開人世
諗下自己到時係咁
真心早死早著好過啦

但有d病房既pca 2都係要做呢d野

又唔洗唔開心
呢個世界總要有d廢人

無呢支歌唱好耐喇 依家en都爭崩頭
Btw有咩咁睇唔起自己 你係照顧緊人 無你地醫院班病人點算

人工只會愈黎愈高。好過係公廁幫人執屎。

呢d說話係人都識講
但其實呢個世界 由其是香港 每個人都唔係咁諗架啦

做pca2 訓練個6個月是未要執
打算do 藥房個邊

繼續努力 老左搵你

靠自己勞力賺錢 而且係幫緊人都要俾你話係廢人？
點都好過你冇錢開post問有冇財務公司agent借錢好多啦

如果係藥房果邊就應該唔洗執架喎

高人工就唔係低賤

每個人？定係你自己呀

樓主份工有咩咁低賤

Ching岩岩出世定第一日黎香港
”賤”字知唔知點解

依家我駁撚緊樓上話高人工過唔少大學畢業所以就唔係低賤

點解 無錢就係賤？

20歲就收皮啦

PCA3A->EN->RN->APN
條路比其他人易睇好多啦

淨係en去rn都已經年年幾百個人爭廿幾個位
加上rn去apn要捱年資
講緊要十年以上
再加埋擦鞋擦到出晒面先升到
醫院大把四十幾歲仲未到apn
但老實講
兩個max point rn結婚都有十萬一個月
其實已經好好洗

以為自己開post
一樣20歲，做左兩年

一半半
唔係佔大多數

係
戔係少既意思
水戔為淺意即水少
貝戔為賤意即價少
參考說文 賤者賈少也

所以無錢的確就係賤
呢位同學仲有無咩問題？

咁賤格即係咩意思
係咪冇錢既性格既意思

大把人自己俾錢讀

理性上好欣賞你

我係當年對護理一d興趣都冇。
但最後因為一d事，而選擇去聽屋企人講報nursing school。
不過當然入唔到，所以就去讀咗個保健員course。
諗住讀完拎個牌同埋做吓相關嘅工拎經驗容易d入到。
到拎咗牌，諗住做吓護理員儲吓經驗先，
但屋企人一知道我要去做護理員，就好反對又嘈交又剩，幾難聽嘅說話都講出嚟。
又係話你一個女仔大好青春又讀咁多書，做咩要做埋d姐姐做嘅嘢，咁後生就去幫人執屎執尿。
甚至話如果我點都要返呢份工嘅話就去遠d返。
要返都死遠d，唔好喺度丟人現眼。
呢刻先覺得其實為咗屋企人去讀佢地想自己讀嘅嘢真係好無謂。
而佢地完全唔理解自己，最後我唔選擇報返nursing hd。
而去選擇讀返自己想讀嘅嘢。
同屋企人爭執呢次令我更加認清自己想點。
其實想講無論你選擇咩都好，最重要係要問返你自己內心。
你到底對咩有興趣，一個人對有興趣嘅嘢同冇興趣嘅嘢個態度係好唔同，呢樣嘢係扮唔到。
如果你對一樣嘢有興趣，又點會介意由低做起。
千祈唔好覺得自己做嘅嘢好低下，其實你一開始去揀做呢樣嘢一定有個原因。
如果你遇到困難或者想放棄嘅時候，再諗返起當初嘅原因，或者你會堅持返落去。
人生得一次，想做就努力做，唔好考慮太多。一做就堅持落去，總好過因爲冇做過而後悔。

其實換片餵餐扶抱轉身呢d都係技巧
你估照顧一個病人真係咁簡單咩
我覺得做得呢行既前線都係專業 不論護士定pca
如果唔係普通人呀豬呀狗都可以去照顧病人啦
所以唔好睇小自己

我讀緊個唔洗學費en

我想講我好多同學都報左5-6年先收

依家基本上要有個hd or asso先會收

建議你讀精神科 易揾工d

APN->Ward man->DOM->GNMan->Headquaters Chief NO ->RNO -> Principal NO
條路比其他人易睇好多啦 (2)

講到咁撚易
屌你打飛機咩我都識啦

Same

Ching 唔洗屌老味住喎
我意思只係做咗就3年 20歲仲係執緊屎
感慨吓姐

咁錢咪金少

以為自己出po
但我覺得執屎執唔係問題
最麻煩係人事囉

btw 呢個年代嘅低賤已經唔係咁嘅意思

HW, PCW？

點呀 ha 親生仔 其實都係睇面試唧 有啲運咪揀到你囉 果幾分鍾真係睇得穿你個人咩

老人家入得老人院仲有幾多年呀，你份工都叫做照顧佢哋晚年，其實都算係有意義嘅工作。

讀手術室助理 low

老實 讀個fd唔通比個衞生署長你做咩
前因後果無得怨 但就唔好睇唔起你做緊既野

人地點諗你，你控制唔到
最重要係你自己點睇自己

幫人執屎，大部分人都會覺得好厭惡
但其實呢樣嘢對被照顧嘅人意義好大
因為佢地未必照顧到自己
只可以依賴人地幫佢，佢自己可能都唔好受
但你的確係做緊一件好多人都唔敢做、唔願意做嘅事
係好勇敢，反而好欣賞你

正如樓上各位咁講，進修下有關課程，
可能你會更加了解呢一行嘅需要
唔會好似依家咁冇了期迷茫

靠自己努力搵錢 已經贏晒

老院 殘院都有

今年報唔切 下年先報

報社署EN再慢慢讀啦，之前我都老院做左一年有en讀再上，依家讀完係醫院做緊，依家好多人係咁，樓主加油呀

懲教唔易入，同埋你朋友個朋友做咗幾多年hw先

有咩問題? 你老母係你細個都係咁幫你沖涼執屎執尿架啦
你好睇唔起你老母咩?咁唔like份工咪走囉 又冇人迫你返
廿幾嵗人大把選擇

Dllm講到尾又係錢作怪 做pca就低賤 做en都要執屎你就唔覺自己低賤？

堅定流 其他散仔唔屌鬼咩？唔按職級 政府會咁出糧？

想見既工 個個都要有經驗
唔係就得私院

搵下特殊機構 做下幼兒方面接觸唔同人

醫療黎講無出路 一係重考 一係轉行

我唔係睇唔起份工
只係我覺得做3年都夠 唔通做死一世咩

所以無男朋友

我想學hw d野，但無奈無經驗真係無人請

堅唔堅就真係要係入面做既人先知 打聽到話埋比我知

佢係睇唔起份人工
覺得自己懷才不遇 講到入左en咁款
揸住個fd已經覺得自己入硬en 比你dse當時有五科2仲得了？
我就唔係睇唔起讀唔成書既人 我係睇唔起你呢啲虛偽撚 明明係睇錢 又講到自己唔係睇唔起pca份工 跟住就話想考en

其實做護士都要幫人沖涼執屎執尿

讀書啦，無5個2根本好難搞，讀咩都唔係，出面仲有班後生好過你，點都要讀返書，令返最少5個2

你執執下屎
遇著d隱世富豪/獨問居老人
就一世無憂喇

係lor，無咁簡單架，每年大把rn報officer，都唔係咁容易考架。en牌都窄啲啊，pca牌更加難啊。你朋友真係際遇好啊

入咗行先會知呢D人小之又少
多數私院啲 要着住屎片幾粒鐘先會換

同rn已經無分別，大把醫院一樣要入格，但人工少一大截

現職psy en 每日都搶住同大叔執屎抹屎換片 我覺得噁心既感覺肯定有既 尤其當你岩岩食完個早餐就要返去掂d屎屎尿尿
不過最緊要係自己心態啦 其實等緊你幫佢換片果班人慘你好多 佢地甚至連自己動手做既能力都無 等緊你憐憫 咁自己既然有能力做 又可以幫到人減輕痛苦 點既要帶住負擔去做呢
做護理工作就係呢d細眉細眼既地方 呢d先最幫到病人 好過每日做一大堆paper work 仲要唔知做比邊個睇
加油啦 長遠黎講都要搵下自己既目標 想行既路 咁先做得長久

但你做elder
其實係一世無憂
黎緊只會越黎越缺人
你做落搵既錢唔會少
睇你想要咩姐

覺得辛苦未辭職試下其他野先
同類型工種幾渴市
就算出面撈唔掂 最多未食返回頭草

博愛將會起個超大型安老院
覺得咁多老人家住埋一齊好恐怖 好似isolate 佢地等死咁

其實幫到d老人家換片，餵飯餵到佢地食好多都開心
而家Staff咗，無乜時間做貼身照顧,見d呀婆瀨屎要等幾個鐘先換到尿，都覺得sad

對比起D麻煩人事，屎美麗好多

利申：RN

唉屌 咁你可以做初級保健員之後再升架
唔通一下跳上去咩 試都唔試
佢話有經驗你都可以照send cv架

絲打你不如試下做日間中心pcw或者家居照顧員，唔駛返夜之餘人工仲高過醫院

日間好難搵架 有都要送飯上門

多謝你啊Ching

16歲幫我老豆執屎執尿

勸樓主真係去讀翻個HD 除非你真係好想挑戰忍耐力

睇唔起呢行我當初就唔會入行啦

我就3年啦ching

我最後目標緊係護士
只係覺得我就黎做cw都3年
做到要每個禮拜睇中醫針灸
轉hw又無人請

味夠3年已經五勞七傷
我都好佩服d ee 隻手屈唔到 仲每日做轉移幾十轉

我又無話要做署長
我睇唔起既係自己姐

尤其係d ee

hw牌做pcw野

老人院份工真係打破晒我對呢行嘅憧憬

救護員同護士都要掂屎尿啦，咪又年好多人爭住考

加油呀，總會搵到一間適合你既院舍做

過嚟幫我執
收你半價

都係呢句 我係睇唔起自己 如果我睇唔起呢行當初唔會入行，仲做咁耐

其實你先廿歲人，對工作前景有迷網好撚正常
我做過幾多唔同類型既工，其實有無得著係睇你個人從中睇唔睇到一D野出黎，呢D野未必直接幫你搵到錢，但可能從中啓發到你，亦都唔知乜機緣巧合，你呢份工見到學到既野，對你將來既工作/生活上有用

自己頂得順呢個行業，咪讀上去囉
頂唔順咪轉行囉，轉到自己岩為止
任何決定都有代價，不過揀左就一定只可以向前衝，千祈唔好後悔，因為後悔係無鳩用之餘仲令自己辛苦

老實講 唔通想成世做pca 咩？ en係都要執屎 但佢地份工唔係淨係執屎 同埋我無話pca低賤 低賤我就唔會入行啦

屎美麗好多 我笑到gapgap聲

Send晒啦 真係咁扺死無一間覆

其實樓主就可以試報今年嘅EN
一係HA EN一係就私院
唔會話報唔切 全部都DSE放榜個幾日前後招生
你上佢地校網留意下

你搵左啲咩機構啊

真係咁虛偽？ 當你20歲個身體搞到40 50歲咁，你真係唔方唔虛偽
fd唔係入硬 就算我要報10年先到我，咁都叫可以讀，而你入院就比個虛偽撚照顧

有咩所謂 最緊要唔好睇唔起自己 #
加油

你開POST 寫住 "幫人執屎執尿既工 自己好睇唔起自己"
咁PCA 都唔係淨執屎啦 唔駛餵飯 餵奶 度vital sign等等...? 唔通係餵緊屎比個病人食?

你好孝順 你父母有福啦

#36 等緊下年讀en
又係你自己講既, 依家就戴頭盔話報十年, 籠門真係任你擺
咁毒呀咒我入院 , 你照顧好你屋企人先啦

我係講緊 睇自己唔起 20歲做3年pca
問心個句 你會唔會揀個20歲嘅pca做女朋友？

^^^上面個題我係真心想知

同埋我都話我係醫院做

如果下年唔收我咪繼續報 報到收我為止
但自知咩成績 最大機會收我嘅係社處
但今年錯過咗個報名期 所以點都等下年
我表達真係咁差咩

好運就唔洗睇成績既

咁你點知自己好唔好運呢

只有成績自己先可以控制到

執屎執尿有乜問題唔明樓主點解要特別mention
我都試過執屎執到成身都係
但從來無因為呢樣野厭惡過呢行

利申 讀緊rn就grad

讀個fd 再讀個hd啦 跟住先報啦 如果你仲後生

我有個同學 dse 4科拎 1 都入到

其實我都無心機CHUR 你, 不過你開POST #1 完全無提過PCA 呢樣野,更加無提過做3年PCA, 你只係講緊 有份工要執屎執尿 睇自己唔起, 去到呢刻仲要拗咩? 老實認左佢咪算 你話你為錢但會take care好啲病人咪得, 我覺得為錢有咩問題, 重點係你對唔對得住啲病人黎收果份人工唧, 夾硬兜真係好肉酸
乜你用職業黎揀伴侶架咩? 我都真心想知呢個咩玩法

呢行都有好多範疇 做智障人士我覺得好開心

只有成績自己控制到我同意,但係唔等於唔講運,ha en , 一年幾千人報, 成績好既唔駛報EN, 成績差既IN都無得IN,IN得既啲成績都係差唔多, 我當剩番一千個成績差唔多既去IN, in得你幾分鍾, 咁啱問正你有準備果啲同問到你無準備果已經兩個結果, 你話係咪講運?

20歲做PCA有500正皮
但25歲RN開POST又話自己幫人執屎尿, 肯定過千負皮

咁你是但報返DSE bio+chem推高下分數再報囉
出面EN都要收15分 老老77如果你低分到連nursing council個要求都過唔到咁都幾大劑
最起碼都要背下書啦 就算你係讀EN出到黎大家都唔會(唔識)同你講中文
anatomy and physiology都好多野背 仲有藥呢?唔識個mechanism個識up下個功效

4科1點過council個要求?出牌係有公開試成績要求

Pcw
一路做一路進修啦

應該係我無講自己就黎做咗3年pcw同埋身邊同年紀嘅人都會特別強調我份工係執屎執尿

唔好睇小自己 呢個社會感激有你幫助醫療界 有你既幫忙 病人先會舒服 你既同事先無咁忙 大家分擔工作
呢個社會所有工作都有佢既值得尊重地方 不論平時不起眼既清潔工人 保安 司機 地盆工人
我地每個人都需要佢地為我地服務
社會先可以正常運作
所以你都係好偉大既人

同埋趁後生 既然都係呢行 不妨嘗試讀EN 慢慢上去 香港好多護士學校（例如養和、浸會醫院、法國醫院）讀兩年已經有牌 不過係D skill test標準煩 同埋可能比較難上手 慢慢比心機學就ok啦
你宜家咁細個趁個腦仲靈活 不妨試試
咁咪唔洗覺得自己成世做呢種工作

所以成日都唔明點解做厭惡性工作嘅人會俾人睇唔起
明明係吃力不討好嘅工但呢個社會又需要人做
就應該更加專重呢班人啦
嗰啲戇鳩垃圾中產成日喺個仔女面前踩鳩呢班人
心諗無呢班人你哋會咁舒服

但要訓練6個月係做住pca先

讀保健員有無得諗

唔洗同佢爭論呢d啦

世界好大學曬？你執屎執到手術室？定係執到識埋ICU嘢？咁兒科去過未 有冇聽過有血科？
定你只係學哂執屎護理可以學哂？第一聽

點解後生女做health care最後既出路一定係護士
你入得呢行都知仲有好多工種啱你
考個抽血牌又好
做物理治療助理都好
又唔一定要輪班要捱殘

你諗下 公開試成績都考唔好
第時就算比你考到護士牌出到黎連牌板都睇唔明
點解要有啲咁既treatment又唔識

除非為左錢 如果唔係都唔洗堅持浪費咁多時間考護士

講真hca 冇乜前途 睇下healthcare 有冇邊行想讀搵機會轉係好正常

有咩打算?

支持樓主 欣賞

加油

連自己都睇少自己你死撚咗佢好過啦

唔洗架

你讀返差唔多lv就得

好似fd畢業= DSE 5條2一樣

Hd 畢業=Q5 印象中好似係

你match到佢最低要求 就有機會 有得in

收唔收睇你in成點 同HD gpa幾多

咁你又現實返d啦

你會唔會成日咁樣轉工？

又或者醫院個老細成日咁轉你去其他唔同既地方？

等下年社處課程 in讀en

趁後生，進修轉行
唔好咁快就入 comfort zone

廿歲喺地盤幫師父執屎，而家公司做到可以上市。心態同條路都係自己選擇，加油。

我諗間間院舍嘅執屎方法都差5多
Ching 我係院舍做 唔係醫院

已經有牌了

多謝你阿ching

絕對明呀
女人有個西 sd 十份cv 9.9份工都有得見
男人sd 一百份都唔知有冇幾份會見
好心有工開 易搵工 易轉工 就知足啦
覺得而加份工唔好做咪轉 d人見有西就請架啦
女權行業

同行男人 搵左幾個月先有1份見

是但啦，呢家個個讀唔成書又想搵錢咪做護士lo,

醫院就唔缺人啦

20歲做呢d，係有少少委屈既感覺，我明白，畢竟好多都上年紀先做
但你仲後生，一定要諗進修，一係社工一係護理，如果唔係呢行好難升上去
加油

直接報護士學校rn啦
報en會後悔

um...我諗應該係女職員可以做阿公阿婆
但男職員多數做阿公 做阿婆都要揾借眼
請有西既 扺屌d姐

人工幾多

讀精神科護士 男嘅會吃香d

好多人接受唔到屎尿會讀讀下唔讀嫁

間間唔同
Full time 大概 萬四五 一個月

PT 中醫都係120/hrs
讀咁少書都有100/hrs 已經好叻叻

我21歲都做緊細個好唔情願做既工種
每日放工成個乞衣咁 做緊工程 但就地盤

你講得呢句, 證明就真需要再浸下喇

無論公立定私家, 醫院定老人院, acute定rehab, 上面講嘅個堆人都絕對唔會係少之又少, 用心真係對老人家既職員唔係無, 但大部份都因為份工太繁忙, 令佢地無辦法維護到老人家既尊嚴

得閒去公立醫院老人科病房行一轉, 你會見到好多老人家求緊d hca幫佢換片

要對住d麻煩家屬, 我寧願對屎

仲一齊失業添

唔通呢種學歷真係fg 50k咩
起步慢就要靠耐力爬上黎
有咩計先

專心D倒屎
唔好玩手機喇
仲有成世你倒呀

想問下有咩post grad既科同護理有關?

Pcw做貼身工作 係護理一部份

好多悟世嘅絲打
點解我識唔到

人工高就忍

有冇人做緊扶康會 康復導師?

攞個學生價同人地比
人地讀完三皮幾嘢一個月啊

唔鐘意又做

倫敦金一陣入牢

一個月兩萬起

過到海就係神仙
一定得架你加油

依個成績 有讀fd/hd+in得好係有機會收你 佢講緊最後會唔會出牌俾你 因為nc 規定en要5條2 rn要32222

都想知會唔會有人讀完但佢冇5條2/32222 最後會唔會唔俾牌佢 咁點算

放心la 公院大把垃圾護士咩都唔做 返嚟成日坐係中間扮工

最難頂係啲人當自己係大爺

見到d 人成日話努力努力
如果努力就得洗鬼係到做e,rn 咩

放工果陣盡量唔好搭公共交通工具喇
成身屎味 一陣臭親人就唔好喇....
做人有D公德心好

唔好執屎喇.......
轉行食屎喇

都話左fd 係同dse同等學歷

Hd仲高dse 一級

你讀得完一定比牌你

靜係睇dse 成績既係for 第一次考dse既學生

東華rn 英文lv2都收 但畢業前要考is 6.5

係咁難
就唔會水泡科收分咁低

比你有得揀唔讀三寶神科？
人貴自知啦

做野唔爲錢

你做緊野未

推

讀係比你讀 畢唔畢到業就另一回事
唔係我神早去in讀啦

你會痾屎所以咪搭車
成身屎味 一陣臭親我就唔好嗽
做人有D公德心好

可能我仲細 大部份阿公阿婆對我孫咁
當自己大爺嘅佔好少數

嘩好大浸屎味
咩事

總係有d人要係度博存在感
真係好可憐

一入行就做家居嘅，我做個區有好多唐樓
咩住十幾斤 BP機 ptot嘅物資 好多户無lift 分分鐘日日走幾十層樓梯做咗2個月就走咗，
入咗院舍先發覺家居好好做

你究竟做緊邊間

做緊啦

唔開名 係九龍區啦總之

快啲搵工啦

救護員同護士都要掂依d，算唔算低賤

走啦屌你老母

如果呢個係你既主要duty而冇其他發展/改變空間
多多錢都唔做
何必搞到自己都睇唔起自己
你會一日比一日憎自己
負情緒又會不斷增加
到時有情緒病嗰陣就得不償失

我19歲生日第一日就做添啦😅😅😅

護士要幫手round片，救護員不時會遇到屎撈人case，有時要幫手清潔。

樂觀啲
大把HCA撚鳩啲護士學生
以為自己係佢地上司 淨係識喝黎喝去 覺得自己好撚勁

人地讀五年書 仲要考得咁辛苦 都係比你地屌咋
不知幾有威嚴

依啲睇人
有啲有心 但差起上黎你都唔信

嚴格黎講照顧工作都係一門專業，只係係香港係嚴重underpay既職業，又唔駛考牌，阿豬阿狗都做到，好似日本咁。

諗嘢唔好咁膚淺，社會上總需要人去做依d工，唔係偷唔係搶，你理撚得人

大把人轉其他行啦，睇你有冇本事/識唔識人

咁你點睇日本大把後生仔做老人院pcw

最緊要搵到錢

係咪保健員

其實執屎執尿有咩問題，有d人照顧唔到自己，就需要依班人幫手，況且做得護理工作，都要留意病人既大小便顏色，從而留意病人既健康變化。

準時收工
放工有更多時間俾你花樣年華

你去google打「介護福祉士」就搵到
有咩咁反智?最反智就係你

苦樂全在主觀的心 不在客觀的事

做乜逼人負皮你姐

樓主做緊hw定pcw？

而加佢話學曬咁撚把炮 我想知佢咩撚叫學哂 關乜撚嘢轉工？你智障？

你講清楚嘛 再上一個comment 有提護理 下一句又話學哂 誤會左你

人工高既食撚埋都去呀

有本事又味必唔使執屎嘅 講真

今日翻p天日翻a
邊有時間花樣年華
絕大多數放假留係屋企都唔出街

同齡嘅人己經讀緊en甚至讀完
同樣係執屎 而我仲係cw

pcw

好玩唔玩 玩屎?

我話緊cw層面嘅野學晒，但你又咪當我智障咁撚
聽過血科 味去過兒科咁又點呢？我無話係醫院做過...

咁你又現實返d啦

你會唔會成日咁樣轉工？

梳，啱先先見到呢個comment

有咩問題 我細妹都做依行

Ching 你係咪我個friend嚟？講嘅嘢一模一樣，
我緊知en rn都要執屎 問題在於佢地既主責唔係執屎

無問題
自己都係做呢行
20歲頭已經開始做

自問自己讀書唔係叻
搵到份工自己開心又幫到人
人工做耐唔算太低又多假
我覺得唔係好差囉

以前亦出去做過院舍
同D伯伯婆婆不知幾好傾 又錫我

凡事睇你心態姐

奉勸大家一句 父母老咗 屋企無位都咪俾佢地去老人院 請工人照顧啦

當然啦，太多黑暗野

只系一個踏腳石！21歲個陣我同你一樣！你地問你份工做咩，你都唔想講！

請唔請pt

除非去到total care階段啦，老人院真係唔好亂入

咁絲打你係做緊老人院定係殘院? 全職定替假?

老人集中營

上網揾護理中介公司接job

多謝你哋辛苦付出
冇咗你哋真係做唔掂
利申：RN 最近有3個HCA/ PCA 唔撈 都唔知點算

D 20歲人做扎鐵，晒黑皺紋，似50歲

我做護士都係做緊你依d 嘢架咋
點解要睇唔起自己
其實都係幫緊d 病人

不過你咁後生建議繼續讀書啦
唔讀都大把工選擇，求其一份文職都舒服好多

我20歲都係酒店做執房
比人印象都係洗廁所 同你差唔多
畢業後又係搵返呢份 而家目標做掃把

做緊老人院再出面接job做

做死d pca

真係好撚犯賤 唯獨對依行有d興趣
一直坐嘅工唔啱我 注定一世辛苦命

真係唔敢同人講翻咩工 我答做護理就算

津院定私院 有經驗定無經驗
啱啱入行做 大概 $8000-$14500都有

咁你努力讀上去lor~
護理/社工兩條路任揀

執屎執尿仲要返shift先得14k

一個月四日假

本身醫院做！唔想番醫院！中介公司成日比醫院job!

8000蚊點請到人